世衛專家組成員：專家組曾與中方人員「激烈交流」認為中方人員坦白可信 成員說話被刻意曲解

早前到武漢，追溯新冠病毒源頭的世衛專家組成員表示，中方人員在調查過程中可信和坦白，認為早前有報道指中方拒絕提交疫情初期數據，是刻意曲解專家組成員的說話。

美國《紐約時報》早前引述世衛專家組成員指，中方拒絕提供疫情爆發初期，患者的原始個人數據，稱專家組曾為此與中方人員「激烈交流」，專家組成員之一的英國動物學家達薩克，在社交網站反駁，說報道所說的並非他個人體驗，認為中方人員可信亦坦白，令他們獲得重要的新數據。

達薩克：「我們有良好、坦白和誠實的討論，談論到每個細節，在此行尾聲我們成為好朋友，交了新朋友、新同事，增進了很多理解，交流過程十分坦白和透明。」

達薩克又對於專家組成員花時間，與記者分享主要成果，卻被傳媒錯誤引用說話，以迎合傳媒早就立下的結論感到失望。另一位成員丹麥病理學專家費希爾，亦認為報道刻意曲解了專家組成員的說話，強調激烈討論反映深層次交流。

世衛專家組最快會在未來數天發表調查報告摘要，報告將包括環境和動物屍體化驗結果、湖北省死亡率分析等全新數據。美國國家安全顧問沙利文發聲明，深切關注世衛初步調查結果的傳達方式，也質疑達致結果的程序，指當務之急是確保調查報告，免受中國政府干預或改動。

英國外相藍韜文亦關注，世衛專家組是否獲得中方全力配合，以及他們所需的數據。中國駐美大使館發聲明反駁，指美國近年來的所作所為，極大妨礙抗疫國際合作，現在卻對始終支持世衛的國家，和世衛本身橫加指摘。中方歡迎美國重返世衛，希望美方能以最高標準自律，以實際行動支持世衛工作。

激烈"銀行過數"交流？

是但啦都冇調查到
原來所有嘢講個信字
低能

信你個個都on9

追溯新冠病毒源頭的世衛專家組成員在接受國際媒體訪問中，炮轟習近平，稱他們就是全世界的毒瘤。

譚德塞談到：「如果你作為世衛總幹事，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領你的團隊不斷前進，你就是中共第二把交椅，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，中共有太多蠢人他們辦事都是以我為主，專家組會議經常發生矛盾，開始我還試著去阻止，後來他們直接叫我閉嘴，我根本感覺不到自己就是組長。」

譚德塞：「在會議習近平常常痛罵其他官員，這再正常不過了，不過也有官員被激怒的時候，記得在武漢肺炎變種的時候，習近平指揮得很不自在，回到指揮部用水瓶怒砸一位剛當選總統的拜登，當時在場的很多官員都已經無法容忍習近平的所作所為，在加上那些常被他欺辱的幹部無法阻止一幕發生了，至少有10人群毆了習近平，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的袁國勇更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時溫家寶、江澤民這兩位大佬並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止好像一切與他兩無關。」

激烈的交流

體液交流

專家組成員應該接受左好多服務

推

紐約時報係愛燈力

濃厚接觸

支那 : 我話ok就ok啦

世衛 : 真，信了，搞掂

新年出post都咁密

幾疏呀

炒渦輪咁